出面真係缺programmer缺到一個點

哩排收agent 電話收到唔想聽
個個都係想搵我去做developer...
唔肯比BA, sales d 工我睇
話浪費左我乜乜乜

出面缺人缺到好似香港冇developer咁
就黎有手有腳都照請

求其扔CV 出去
Developer post既，成堆公司inbox我

apply 其它role, 得一兩間，後日去in 一間大公區consultant 希望得

所以我開左個IT狗搵工group 冇人入
因為IT狗根本唔愁搵工，根本就係工搵人

開另一個FG狗搵工group，3日內就百幾人join

又話印度同大陸大把人？點解唔判d野出去比佢地？

唔係不嬲都話outsource去印度 全部爛尾要拎番香港咩？
話聽講計落個成本去留香港做仲低過印度
因為印度culture fit唔到，同埋話code and fix 問題好嚴重

不過事實上都有聽有個HSBC 做既同學講, 入面高層話好多印度人鬥平係真

痴線連登仔，係咪都dislike

啲Freelance website都係大量印度佬鬥平，但最高Ratings係俄佬

講起俄佬，真係都幾勁抽
周圍hack 人server

又收4個dislike....
咩料呀
夠薑同我推爆佢
我就唔信會過200個dislike

網站連手機版 2千夠啦
加多個payment系統 加多2千
後期500蚊一個function

無限次Consultant + Bug fix
如果唔係請你班IT佬做乜

外星怪物,又毒又醜
一尾對著個黑色GUI打彩色字火星文

講得哩堆野既都知唔係做IT

確實我都以前有好多同事係咁

你係咪IT狗黎先?
唔係既話你講既野冇咩參考價值

啲破解有一半係俄佬出品

黑底彩色先靚

加人工都無人肯做啦垃圾

有女屌 咪多人會做囉

可惜比唔起錢呢 叫高少少又嫌貴

yes
壓價仆街周圍都有

試下執下份CV... 唔好落咁多development 野落去，加返多d face to client ga野落去...

轉field 一定係難，加油啦

小弟做緊投行IT狗，公司依家都請緊人，有興趣可以send resume黎

不過，唔係人人都適合做BA 的

洗碗掃地都缺人啦

請咩位, 幾錢?

求入group

小弟未 grad 之前曾經試過喺 搵啲印巴佬寫 code 試水，出 3K 港紙畀某條友叫佢寫個 simple web messenger 出嚟 (齋 text message)，講到明要用 socket。

結果條印巴佬同我用 Bootstrap + Ajax + MySQL hea 寫出嚟，根本就係垃圾，仲催我畀錢佢 (我當然照畀 )

我想講如果嫌我出價低可以唔接，但佢哋係乜鳩都照接然後瀨皮。

所以如果果啲大公司真係諗住搵印巴佬寫野，真係祝佢哋好運

利申：我唔係老闆，而家只係喺一間 Startup 公司裡面做一個小小嘅程序員

FG請唔請

Consultant即係半個跑數 你有信心？

send去邊
轉左行出去, 想入番黎 要咩資歷

Agger
如果另外有對客經驗 做過大公司 英文正常 我見有唔少MNC肯俾45k 以上，有見過60k

10years exp php programmer 搵到幾多錢

3k仲想點
做野似樣有料既IT佬
番3日工都唔止

依家最缺係3-12 yrs exp既programmer, job ad出極都有
皆因個個唔想寫code想轉BA 同埋印度大陸out source開始賴野回流番香港請
應該會持續多幾年

咪搞到港大中大fm個個都以為IT好景狗沖CS囉
佢地完全唔知40歲後人工不升反降到底係一件幾恐怖嘅事

出面缺洗碗咪又係缺到一個點

泡沬爆過一次D人都係要咁短視
到時中年就知咩叫中年失業

睇經驗，但起薪都四字頭，glassdoor有得check

中大ENGINE 唔揀CS仲有乜揀
其他仲乞過CS

一你老母個點

講開又講，俄佬巾啲咩先天條件，點解可以咁屈
體能已經屈，連智商都

斷層嘛

Nginx都係俄佬整出黎
卡巴斯基
yendex

好多人唔知頭唔知盲中中沖入黎 真係到某個歲數會好後悔

其實 1 年經驗都照殺好多公司都係

agent成日話php唔值錢
但php做過d大system我諗都ok掛

agger
轉field真係幾難

d agent都唔知係咪因想我做developer
不斷講到我做第2 條path, 2 ,3 年後一定後悔咁款

自己係做其他engine 好難想像人工不升反降 做IT通常要點做先可以到中年仲可以保持競爭力 ？

1. 上management
2. 基本上入左行都好肯定做到老學到老
3. silicon valley話有d老d既人去整容整後生d wo
4.domain knowledge
5. 有關係
6. 下删一萬字

以上係針對in hk

自己做老細
好小做到中年仲dup code

係到順便講講
負責請IT人既老板們
真係唔同太picky了
否則有排都請唔到人， 做死自己

做networking ok?

朝朝都有agent打黎，我一路番工，一路大大聲咁撚住班agent話唔想轉工

我都想知
不過我對networking完全唔熟

被轟炸

agent 氹人去in 來收佣，可以不理，企硬自己ga 目標，agent 就會自自然然咁去介紹返你想要ga 工ga la...

3 係咪真係要做到呢個地步
做IT好大壓力咁 各位巴打辛苦了

冇錯， 企硬！多謝你鼓勵。

d agent同我講冇諗著要我寫code寫一世， 話升到SA後寫曲會少d, 但問題係升到去SA之前都要寫曲寫5-20 年

返緊intern Java P仔，仲有一年就grad
點算好😓😓

香港IT究竟做邊範好😖

近日，發表在The New Republic上的一篇文章引發了人們對於矽谷年齡歧視問題的廣泛關注。作者Noam Scheiber採訪了一位舊金山的整容醫生Seth Matarasso，這位醫生表示，他的主要顧客逐漸從中年女性變成了矽谷的科技工作者，他們中有40多歲的中年人，甚至還有20多歲的年輕人。

Dr. Seth Matarasso 時常會聽到顧客說：“我現在40 歲了，但是我要面對的是一群年輕人組成的董事會，我不能看起來像是有著老婆和好幾個孩子，還背著房貸的人。”矽谷很多企業對於年輕有著特別的偏好。

Mark Zuckerberg 也同意這一點，

其實個個都知老左跟唔倒可能俾人炒既問題 我有d同事諗住搵夠就自己開檔 佢地多數有自己side project 有d當然係諗住升上去做manager/director

其實programmer有樣好就係轉domain相對易 入ibank仲易過business stream畢業 呢幾年亦好多project好多機會 俾十幾廿年你plan定後路應該唔係咁難掛

邊間u?
做緊咩類型， vendor, inhouse, software house, gov?

其實係咪入到ibank就一定高人工？

又一城大😅
做緊inhouse ，間公司算大，但香港少人知

其實做生意可能會令到連筆退休金都冇埋
識朋友個老豆做某一行(非IT) 到咁上下年紀出黎創業， 比人呃左走數， 百萬就冇左， 搞到要好似做保安。

咁後生(如果你係17,8 歲入U 果堆) 做2,3 年programmer賺下快錢先再轉其它filed比著我就。

轉field 係指轉非IT？🤔 定係繼續專精某domain？

轉少 d coding既field,
其實而家好多行(就算唔係IT, 例如finance, business果都要學寫code架啦， 大勢黎， 佢地都要識vba, excel, python, R ,.sas果d)

我想比例上寫少d姐，
大佬一日九個鐘對住d code自閉， 真係唔係人人做到， 得明都想接觸下大自然， 陽光與海灘， 仲有係女

屌 做programmer 最撚on9係幾百種language
寫php 又唔同寫java 又唔同寫c++
唔好同我講咩邏輯似， 屌 間公司唔係咁諗呢 間間都偏向要你真係寫過 entry level job唔計

當你呃過interview, 唔識又google又自學果度都自我ot左唔知幾多個鐘

同埋 多工做有撚用咩 9成programmer都係低賤工 3-4萬 5萬都唔過 班big4 工程 醫療業 幾易過5萬
好啦 當你人工一樣， 你40歲又比人淘汰要重學過
屌你老母 無一個專業 係好似it咁on9 經驗係會愈來愈唔值錢
工程起樓 會計做數 護士 測量 果堆專業愈做愈值錢，愈做愈對自己個行業熟識

programmer 仲要7成都係油頭毒撚 無其他department想同你傾計 點解要有BA呢d垃圾位呀
因為無人想同班programmer溝通呀
programmer 有口材對到user 洗撚要ba呢d多餘工種咩

programmer 社會地位低， 人工又唔係高過人， 易比時代淘汰
真係屌你老母 唔怪得無人肯做

當然 有堆programmer 特別做ibank果班 搵到大錢 又對到人 當然係人中之龍
agent工 9成垃圾

請developer 唔一定係曲狗
application support 判唔到出埠不嬲都工搶人
尤其搵啲印度佬寫堆屎返嚟唔搵人maint' 點搞

HK NO IT
IT工好多地方都有好好待遇，得香港賤過狗

講得好中
但對果d公屋仔冇底冇勢冇錢冇樣乜都冇
developer都算係一個出路黎既

咁就係另一個問題

答番你上面 ibank呢幾年唔太好做 因為搵少左錢同俾compliance查得好緊 好多間都行Agile/DevOps 即係做多左野又要talk得 (好多法國仔過黎香港做 佢地好smart好L勁)

好pay就睇domain啦 不過IT黎講應該都係ibank/buy side出價最高

邊個講SA 唔洗寫code ga?

做左好多年IT...

真心唔建議入行...
好玩係頭幾年...
之後幾年會好慘，
keep住學，keep住d野唔同，keep住新人識既野係好過你

{新技術係解決舊技術問題}

政府工愈做愈有錢，50,60 IT冇人請個陣，政府就最高人工。

除非你唔諗住有小朋友，做一世毒撚...
不然你就要同時間競賽.

做非技術既IT ，你就預o左要揹鑊比人罵，因為你係夾心人事.

IT 其實唔係一條career path ，只係年期長少少既 職業打機手.....

做政府工服務大眾仲好,過著安穩生活,不用怕中年失業,未中年就白髲漸多

畢業時 ACO(政府工既文員-助理文書主任) IT(support,infra,si,coder)
ACO: 起薪近14.XK
IT :IVE/UGRAD 平均 1X K

ACO: 每日一般6點前走人,每星期返44小時,很少OT,OT都可以報,放工唔洗諗公司野
IT :每日一般7-8點左右走人,常常OT,仲要晚上隨時收call support,check email

到40中
ACO :應該升一級上CO(pt16-21), CO人工近40K(40K係未計通脹 每年再加幾%,40*(1.03)^20),工作如常 幾年換一次位, 好似22日假,強積金供出面好多,又可以申請公屋居屋,不用擔心住屋醫療
IT人 :工作如常 OTOT, IT人多數合約工 好少福利...開始outdated,跟唔上後生, 除時被炒又搵工,租屋比較安全

到50中
CO好運升上SCO人工50K左右(未計通脹 每年再加幾%),安守本份,不會比人炒,等到65歲退休.福利照舊 不怕經濟起伏

IT人,晉升不明朗,可能經過被炒N次 已轉行,市場上新職位中意請FG, 人工變動好大,可能都係落手落腳前線位 ,少數可能上到管理職位

到65歲
CO/SCO :光榮退休 服務政府大眾40年,有好既退休保障(每個月供既(25+5)%強積金,退休就一大筆)
IT :不知道

ACO睇落普普通通 但做左20年既人到中年後一般都會有40-50K(計埋通脤),
20年到就排隊升CO又多萬幾

1.唔會怕中年失業,可以keep住升職and加人工
2.可以住緊用公務員隊申請既公屋, 唔洗煩住屋問題
3.有14日升到2X日假,請假又唔難批
4.每月有2X+5%強積金幫你供
5.朝9晚6少OT,就算要OT都可似claim返
6.唔洗擦鞋保住份工,有理既可以話返上司轉頭
7.放工唔洗keep住進修,怕比後生取代
8.work life balance,放工就放工去邊玩,照顧屋企人就得唔會比工作搞到冇曬私人時間
9.幾年換一次位,有好有唔好,但唔洗一世做同一個位同一樣野
10.一年2次加人工 1.通脹2.升pt
11.2公婆都係ACO既 人到中年10萬8萬月入實有
12.唔會好似IT咁 讀書又一班仔,做野又一班仔,女都唔易識 ,到中年要供樓,養仔女時跟唔上時代轉變 失業就慘

2A3O officer,AP2 , EO ,紀律部隊更加比做IT 有前途
point 22 以上好似仲可以申請供樓資助,約10年 每月有幾K 至 1X K
真正做左政府工,就明白有幾好 同穩定 安全 唔會怕 中年失業連住屋都有問題

IT人都50歲左近就可能中年失業,比平價FG,2-3年經驗既人又識最新學得最快既人取代,
infra 上曬aws,cloud
programming 就outsource 印度 東南亞
security 可判比本地vendor
留番D tech BA,IT sales 就得

香港係咁渣 香港無google apple ibm qq baba 呢d科技大巨頭係度頂住個科技業先變到ibank it係唯一出路....
出面講it比較易入ibank 相對business
真係笑撚死 你ibank it搵既錢同真正ibanker搵緊既錢差緊幾條街呀
ibank it就係啤牌既King ， 無錯你叻過好多人 可惜你永遠唔係葵扇king

怪就怪香港無科技巨頭， 做it 我敢講大陸多際遇一百倍

我淨係想繼續寫下program仔混日子

所以香港地 做it多數窮撚家庭出身 ，有錢人點會教個仔做it
有錢都射佢去外國做it
公屋仔無人教所以咪做it lo 中產都叫個仔讀會計 讀工程啦 u grad有返咁上下經驗 起碼9成人搵到5萬up
香港it? 笑撚死

已出國工作
人工高d間屋大d野食好食d
又唔會炒人

有冇諗過係炒人炒得快先至請人請得快 如果要cut資源 一定會搵it狗開刀

年經提後生個代唔撚好做IT，做IT狗實會被人炒... 重邊度會有人去做呢

大陸多一百倍際遇但人口多唔只一百倍
見到啲濕鳩外判上大陸都有人做就知佢地都係各有際遇

同佢地傾career path 個個都話想入驣訊百度阿里
但好多反而係現實落差做到心灰意冷
甚至放棄拎住搵到果少少錢回鄉嘅都唔係一個兩個

賴野......
講到尾成個產業一早已經俾佢搬咗番印度.
就算再有經驗, 再有Heart嗰啲已經走得就走, 轉晒行.
炒咁多人, 對I.T.已經死心.
而家香港落後咗咁多, 仲想重新起步嗎?!追得到大陸嗎?!

咁從來搵到錢都係小數
只係it 同其他專業比 真係好撚唔抵 係事實

哂氣 香港普遍IT都唔重視tech
啲mind set落後十幾 廿年

其實我覺得大家唔駛諗到咁灰。

如果真係對揼 code 有興趣做 IT 狗未嘗唔係一件好事，不過真係要 keep 住學新野。

IT 嘅生態喺香港冇錯真係比其他地方差好多，但可以透過其他方面彌補 (eg. 炒股、炒樓、搞垃圾 talk)

我唔信我哋班 IT 狗嘅邏輯同智商會差得過出面班 Business 佬同吹水佬，所以我哋絕對有能力搶返佢哋飯碗，只在乎我哋願唔願意花多少少時間學佢哋 domain 嘅野。

出面班人笑我哋齋識 CRUD，我哋就要用佢哋最睇唔起嘅 CRUD 收哂佢哋皮 (Deep Learning 都可以係 CRUD)

我覺得大家只要去到一過地步，就係吹水吹得堅過佢哋、炒股贏得多過佢哋、包裝包得叻過佢哋、仲要識揼佢哋最睇唔起嘅 code，將佢哋大部分嘅野 automate，果班垃圾可以收得皮

利申：Grad 咗一年，搵得唔多，但我有信心最終會贏

Grad 咗一年.... 唔係笑你，不過你真係未去到個個位，未見到真實既世界

條友好勵志咁款
應該1-2年就收皮

皮早已收，不過可以再生

你個名

完全感受到大家點解咁灰，不過要踩我嘅話悉隨尊便

之前見工
問落D公司 用D野真係幾舊

有乜好踩
你都係講緊如果你識飛就會快過保特
無人可以話你錯

最撚憎毒果扮哂十卜 IT 狗咁款

之前有同事就係俾滙豐炒左
唔知係咪咁
講野成個精神病人咁

就grad，唔想做coding/programmer，仲有冇咩提議

最慘係要KEEP住學新TECH
做ACO都叫WORK LIFE BALANCE
廢U YEAR3 唔做IT做咩有前途

我聽過以前有同事講佢有朋友做中銀玩三國無双添呀

I mean 一個 programmer 做十個人嘅野，當然最後佢頂唔順走咗

做 BA 囉

其實好多野一通馬國明
學野唔好學表面就得

你唔做，就更加無前途

個個都唔想入行，考督察囉

無其他同事？

好似話走剩佢一個 (聽返嚟)

完撚全請唔到C++人, 香港全部人都係打手機/web 果堆野

Link 呢

唔識C++
應該一係太難寫/debug
或者job marke唔太需求

唉，人哋納指一日高過一日，但香港啲 IT 狗就一日頹過一日，真係百思不得其解

要寫高達咁難
依家language越嚟越趨high level 嘛

新人用新tech
舊人上晒位轉咗型
再唔係就中途墜機轉咗行
僅餘hands on 果班一定係坐得穩無事無幹都唔會跳槽

老實講，可能小弟唔識世界，但真係好似冇乜新野用 C++ 寫。

好似 JS 同 Java 橫行無忌咁

太多良莠不齊

tensorflow 唔係屬於 Python 撚咩
利申：我係廢柴，唔太識

又吹捧昆FG入行
係咪咁想俾9千蚊請奴隸呀屌你老母

見佢GitHub個repo係用c++寫
我無用過 唔太清楚

可能啲高手用 C++ 寫好哂啲 native 野做底，我哋依啲用家齋寫吓 JS, Java, Python 就用得

自問唔係寫 code 叻，最好有 framework 畀我用

yes
d鬼佬真係好屈

成撚個tensorflow qt opengl 你同我食落肚？

幾時有吹捧昆FG入行

有腦少少果個都諗到點解IT狗既工係工搵人而唔係人搵工啦
大把火坑等住IT狗入黎做熱狗

想入黎做熱狗就黎玩下lo

而家啲大陸佬都開始屈，尤其喺 front-end

i know
vue.js

因為人地唔係諗住打份工

啲biz app 梗係用high lv lang 寫㗎
有啲拉公仔拉到直情唔掂曲添

TF同opencv我都有用

caffe pytorch 底層都係c++

TF, caffe2我有做pull request 等緊merge

你淨stick on python好難deploy到

呢d係鬼programming

師兄用 TF 寫乜？

3D semantics segmentation 同classification

咁高深，我依啲小學雞要行埋一邊

2010

2018

哂
命
呀

2018 算係improve 左啦

睇你用乜定義啦
要講用framework托底都可以話唔係programming
砌entity 以前逐行曲依家都係拉公仔

有啲programmer覺得拉先係好架

狗衝

Me too

我記得最好笑係兩三年前外國有個 post，話請有 10 年經驗嘅 node.js developer。

個 node.js founder 回咗佢話我都冇十年經驗

我做果d已經係TF最面果層

你開底層code真係好撚深，成個tensor graph concept abstract到痴線

你pull request 哪怕只係加減一句都好有成功感

BTW TF最新個merge仲review緊20日前d request

不過真心想學 Deep Learning (eg. LSTM, RNN)，但我懶

出mobile果時都係啦
mobile 先出左2,3年
有job ads 要請5年exp mobile developer

Logic:
小志6歲時已有10年寵物訓練員經驗

又係拎來炒股

一年經驗 10-15k
依家講緊fg 16k

畀你發現咗添
不過我發現炒股唔駛搞咁多野，可能用最白癡嘅統計學配合基本分析就得

我整係玩過scikit-learn, supervised learning果D ja
用黎predict stock...小學雞野

CNN 都未玩

同埋dig deep果D，一定數底要有番咁上下，尤其reseach 果邊

跟本9出jod ad
將所有要既tech 打晒出黎

依家唔止16啦

Candle Stick
用圖睇股
做風水師

我依啲埋土仔唔敢玩得咁深，識玩已經好 happy

香港地用RNN唔係炒股唔通做聲樂分析咩

個市有人為干預，跟本train完都唔work的

我都想講請人果D好多時都CLS
真係match keywords 咁match
基本上，一開波頭一兩年你做開咩，之後彈比你d Job Description 都係圍繞果D
有新tech 出時，你果D exp 已不是exp

我 FTP 好白痴咁試過，最後得 50% 啱，即係個 neural network 係廢

我無乜點特別update
估都係16左右係minimum
因為未夠四年都叫到三萬
不過真係搵埋40歲後既錢

你有data跟example 2-3晚python打得完

白紙咩都唔識味16k lo (1.x gpa degree果D)
有fyp, 有intern, 怎可能16k 請到，請到的話都唔留得耐，同埋係執到啦間公司

師兄有冇興趣喺 automated car 方面發展？

50% 岩
真係同Coin flipping 估公字一樣
50，50

有fd係百度北京做緊

我自己做medical應用

51% 可以玩本多終勝

諗返起都覺得柒，我寧遠個 neural network 係沈大師

基本上我寫cv 都係掂過乜就寫乜
到左依家唔想再學太唔同既野先del 番（ 會del 既java 既exp 又要學過晒
不過呢幾年應該最搶手都係web+mobile developer
因為d 做左十年既manager 完全唔識mobile development 完全想像到果種無助

太多人求即食

想當年flash 幾hit
最後被apple 一個唔該就收咗皮
IT 風險最大莫過於此
你啲經驗真係可以突然無撚用

日本

有得搵好快d 搵，做到40歲
周身病等住用錢醫
坐骨神經痛，50肩，飛蚊症，前列腺炎，抑鬱症下刪一萬個items

分分鐘找上門

其實我已有經坐骨神經痛

AI 人才真係好搶手，師兄應該前途錦繡

其實兄台你係咪真係IT 內行人黎
起你底完全唔覺得你係?

同問，有咩好路數

想讀個phd入大AI公司易d

唔係
純粹搭嗲

flash 係我嘅初中 IT 狗之路入門，當年仲寫咗隻 game。

不過睇住佢收皮有啲可惜

首先要有data
整係clean data 都有排搞

Flash存在風險

廢港政府好似有啲垃圾 data open 咗出嚟，唔係咩

仲有人請

一早覺得會收皮

It 算多地方做到技術移民
紐澳加拿大呢d 都唔算難

而家寫 game 個個都 Unity

yes
C# and cross platform

正，2018 年

Steve Jobs 講句
Flash 食電。
Flash? yes, Flash memory 呀麻
adobe咁就自動收皮

脫離咗I.T.世界好耐
而家係咪HTML 5???

公司annual dinner 仲用緊佢黎抽獎
想轉html5做不過唔識搞 太frontend

坐好啲啦
見啲人三十幾歲巳經rounded shoulder, 嚴重nerd neck

屌你又係喎
嗰時讀中學一定學Flash,整GAME整剩
你老味依家慘過過街老鼠

用 react 咪得囉

同埋gpu
人地google run 一粒鐘等如你屋企run 一百年
點玩呀大佬

聽d 人講根本d open data 個format 係唔岩用
話好冇誠意

同埋政府講果D 野
好多時我都係左耳入右耳出算
除非有水cap

其實要識一大堆language 都算
依家好多公司連app 既design 都要it 狗做埋
包括app icon, 入面d 圖
我真係屌佢老味

有冇醫生介紹 想死ing

當年做垃圾，我會用 freepik 處理

香港做I.T. 要十項全能

open data by PDF

屌你咩csv都好呀

open website data 咪叫 open data

.net 人 唔好搞多樣react 我玩la 死人嫁
雖然react 幾吃香

遲D 又dark 又 websembly 定唔知乜差差架啦
新技術層出不窮
JS library多到呢 可睇hackernew果篇learn js in 201x

咁唔 real time 都得㗎啫，用 core + bootstrap + jQuery 算啦

GCP lo
用錢解決問題

IT狗何止咁少野做
最好做埋sales, 水 ，電等

sad but true
所以希望快啲上岸

從來唔係缺coder 係缺一個正常人做coder 個d話做到要生要死 要跳樓既人 根本問題係佢一d Simple Business logic都無 如果識同客social下 又識打code 出到去根本唔會無野撈 日日同老細傾新tech點用 同客propose下點樣用IT cut cost 唔洗做到四十歲已經可以退休

治標唔治本
做多啲運動
坐好啲

Good sample ~

咁果個所謂嘅正常人不如自己開檔做 vendor，駛撚睇你台戲

都要泊到好碼頭架

唔好玩啦， 你睇國泰匯豐果堆，年年炒人一定炒it，吹奏it玩人咩

吹勁啲先出到貨

最後剩係整左個logic 之後話個ui design d 圖唔識畫 無左回事 拖得就拖

咁由得佢囉，你都係打工啫

D 人話果堆走左大把人請wo
點睇先

又有D人話入得大貓點都有D料

Web 果邊呢十年真係痴左線係咁出唔同野
Infra 果邊又開始migrate 去cloud
根本上老一輩既it 狗好難做落去

唔洗做Vendor 係公司同多d老細傾計 share下新野 有幾難

而家我哋啲細公司轉哂用 docker

路過入嚟見到，整過cnn predict up/down 都係得chance level咁上下 唔知lstm 會唔會有用，不過搞咁多嘢，可能求其拎前幾年data monte carlo simulation 咗下一年嘅average strong hold 算
呢啲都係用嚟練下手，我唔係industrial個邊，其實都跟唔上最新嗰啲嘢

利申：9up 勿認真

》Web 果邊呢十年真係痴左線係咁出唔同野

最慘外行人even內行人話web programming 好淺唔值錢
客:web ja ma, $3000一個project 咁都唔夠錢? 我用wordpress 算
Agent而家話：php唔值錢
5年後agent話：react, angular, vuejs哩d已是過去式，唔值錢

》Infra 果邊又開始migrate 去cloud

大勢也，有cloud solution 點解唔用 ?

我認同係要social啲
但香港一般比較階級分明
普遍對coder係：
上面叫你做咩 你就做咩
咪咁多意見

聽過 不過無研究過
最近先開始用cloud service 做serverless api 果d

programmer = 數學家

要 programmer 用一般人聽得明嘅語言去解釋畀一般人聽真係有啲難度，又吹得又 code 得可能人工都有返咁上吓

正常啦
唔通下下都
apt-get install 咩

咁都幾潮呀

少年，全部加多兩個零都仲得啦

然後過多十年d 野revamp 就發現得d 老野識舊時d code 好似依家d powerbuilder

當你老世知啲唔知啲先煩

係CX 做緊 雖然佢係炒人 但係其實都係炒PM 多 engineer 依家仲有好多係到冇走過 而且係到做得人工仲要唔差得去邊

所以我嘅結論係統計學加估值模型分分鐘準過個 neural network

諗多左, you think too much
大家，尤其普羅大眾係唔會認為
programmer = 數學家

只會以為
programmer = 文員/打英文

而事實上，香港地大新分programming 都係business application
搞business logic 多過要用數

竟然炒PM多

有d sensitive data 唔方便上cloud 既始終
同埋另一樣就係it 狗私心
要嚇老細唔好放上cloud 你先有得繼續撈嘛

Delphi，cobal

咁啲公司唔識請條識 business 嘅 BA 幫手攞 requirements 㗎咩？

而家PM 同以前PM
今時唔同往日

啲野唔keep住update就好難update

真係唔知，一直以為大公司 PM 好好做

當老細發現cloud
禁個掣就搞店時

咁就唔好update
根本上係一個loop
老細話要update > it 人發現舊時套野根本做唔到 / 要用好多錢搞 拖到佢自己退休

Group link?

其實你Cloud晒, 公司開頭就平租俾你, 6-7之後加你價你都無聲出.
因為成條產業鏈無咗

我意思係對coding 一D concept都冇既人見你寫code
以為好似打下英文，command咁，完全唔會聯想到運用右腦做logic既推算

我曾經有個朋友唔識coding既，同我講以為我地IT人寫code同寫英文差不多

Thanks,Save底左遲d 睇

咁你就要講到似層層咁話d 野點解唔岩用
唔安全 再唔係就用洗好多錢黎打消佢個念頭
你屌話所以搞到香港it 落後都係咁話
我都要食飯ga

咁佢覺得咁撚易，請佢埋位打吓囉，開埋個 codecademy 畀佢學又點話

大把老細為左省錢，樂於咁做

唔講infra
講web果邊
我懷疑Wordpress 都整死唔少寫web php 果D
雖然係可以用wordpress 做framework 去extend黎做

我d friend 後而覺得識打code 好勁
仲有d 都唔知係咪真心既話覺得it 狗好叻
自己係電腦白痴 呢d 我會覺得比人串緊

比左，請查上面post

用哂 Cloud 好多野都 cus 唔到，你知你哋啲大公司好撚鐘意 cus 野㗎嘛

你咁同腦細講，佢實唔揀 cloud

呢位巴打就真係做緊真programmer 啦
好憎d on9 programmer job,只求出貨是但寫到 run到就算 一堆nested for loop 拉底曬個效率 完全唔洗數底 唔洗algo

當年in唔到ibank programmer 放棄左做p仔了
唔想做寫d無無謂謂既program

以前i大讀programming，放低左幾年 依家諗緊轉行，會唔會有人請

我唔係infra 人唔知咁多la
不過我覺得it 狗要確保唔比人炒係一定要搵方法揸住老細個春袋等佢無左你唔得
就好似寫code 咁寫得太易main 就無運行

女: 你好叻識寫曲，我男朋友呢想搵你幫佢寫個apps呀

ibank咪一樣有人寫垃圾
don't FF 太多

無問題 收錢囉 逐日man day 計

>好憎d on9 programmer job,只求出貨是但寫到 run到就算
你估d programmer 想架咩，老細比3日deadline你做，屎都要交出黎

太易main 咪做其他野

轉番做coding?

我同我老細都做算過吓 vendor，我哋通常喺做 project 果時都會扮死狗，博快撚啲完哂 uat。

啲仆街客會喺之後 support 劏返佢。

我覺得打牛工應該同樣道理

>就好似寫code 咁寫得太易main

下一手食哂屎

留幾個後門bugs
kidding

Time bomb

寫左幾年Code, 越做越灰
想轉行

女: 你條契弟，要錢就唔洗搵你，你估我好想同你哩D__ 講野呀

any suggestions

係嫁
詳細可以睇
雖然狗 但我覺得岩香港個思路

又係啲諗住諗到條絕世好橋，跟住想搵 programmer 寫 app 嘅垃圾 MK 仔，年中見唔少

因住又比人叫你去做保安
再加多句
渣coder 先揾唔到食
或者
串你廢

之前想揾bank 嘅developer
但揾好耐都冇
巴打經邊間介紹

我覺得過到自己個關就好
我自己就有啲要求
至少唔好太亂

你想清楚真係想做番 Coding?

哩幾年你去左邊

轉吹水佬

咁當然啦
唔係自己main 都賴野
最緊要人地好難睇得明

有時自己食番就gg

其實唔會接fd 既job

有心嘅話，寫少少 functional programming 或自己嘅獨有寫法，其他人真係好難執

sor
成日寫 functional programming
點為止獨有寫法？

其實其他人係好難執到
就算寫得靚 人地要執都要搞一排
又要驚改完唔會邊度出暗病
Fix 一個bug 出幾個新既bug
有時自己d project 放低一個月再睇番都唔記得自己做緊咩了

it dog

講吓啫，小弟寫開垃圾JS，加啲 ramda.js 囉

我都搵緊 developers
有無好介紹

寫 test case 解唔解決到？

冇，一個字收你皮

基本上而家搵developer 好似沙漠搵水咁難
除非你好有錢出好高人工
or
有人脈

其實有啲 open source 寫得好都唔係易執
我覺得最緊要啲野 consistent 容易啲估
同咪鬼咁多global variable
而啲variable 明明可以放method都放上面

可以叫佢自己學讀返個 programming 101

我唔識unit test.答你唔到
但自己寫既野自己test 番多數fail

不過老一派好似係無咁鍾意FP

用java就睇下JUnit份doc 就知咩黎

用discrete maths 去 proof 有冇logic error

有全能嘅 Intelij，無論 Java 定 JS 都應該好易 set unit test

瘋狂static value 多數d 暗病都係多得呢d 唔少

之前執過同事既library 算係organize 得幾好
不過d 一個function call 跳入幾層
上手果下其實都係痛苦 係食一舊屎同食兩舊屎既分別

唔撚記得晒

.net 人 應該visual studio 係有
不過又好似無雖要用到咁

剩係記得個名

相信係講緊揾緊developer嘅工
我都揾緊

搵developer 點會冇工開呀?
咩系畢業，有冇work exp?

iOT?

啊

咁一路彈琴一路揼 code 再一路睇排盤好冇？

sleep了，大家好似唔洗訓咁

sleep(1000);

淨係識一種好難學得好
好多language係互相比較 再學習

this ?

想搵ba因為唔想打code
Fg搵左一個月仲未有人請
利申 Ba jj

我都揾緊ba
你有工記得send比我

唔想揼 code，不如考督察、海關、食環啦

其實出邊揸流灘既it仔係廢到咩地步？
你地成日講香港呢行質素參差

有 d 新寫的 db 都可能唔用 C++, 用 Rust 了. 如 tidb

自己寫左幾年 C++, 都覺得改 code 時要考慮的東西太多了.

如果 d 新 language 同 C++ 比係慢唔多, 但易寫多的, 都值得用.

我覺得 rust 太難，golang 已經好夠用

冇經驗
讀stat 但識寫programme
不過而家都想行data science路線
developer 可能fintech 會啱d

你公司無code review？正常講同事睇唔明應該唔俾check in。

呢個真, 有時睇知乎都學到好多野 .

當然最常用都係 google, stackoverflow, github.

除左 vue.js, 有 d 大陸人 project 係 github 都好多星,

香港人就唔見有 ...

可能全部agent都係幫同一間公司搵人

Big data trend
身邊d人都搵返data analyst / consultant講到好似好有前途咁
搞到我又心思思想做呢行
但要我打code打一日真係不了
其實data呢行前途如何
又唔太IT果邊咁

反正你都唔係有心做 IT 㗎啦，唔打政府工咪做吓 digital marketing / consultant 果啲騙子囉

大佬都有要資源時間做code review架
你個間公司咩背景，人地細公司咩背景呀
你個間大撚把fancy野玩啦，將啲code reverse engine劃番activity diagram出黎都得啦
我有得玩unreal engine已經開撚心死，日日對住啲垃圾java同javascript為左賺錢生活好撚痛苦，返到屋企玩下blueprint拉線享受下人生已經知足常樂

Fiverr 會唔會好d?

以前做300-400人公司都要code review，以唔乜fancy tool，review over e-mail。唔一定要好大同好高技術先可以做。

用git做review唔難嘅

至少做過兩間都無code review
一路覺得對大部分公司黎講係口號
白紙p 仔入行果時都無人教
係d 野出到黎performance issue 先有senior 幫手睇睇邊度tune

自己野自己做啦

都話試水咯

係
我有開過post可以睇睇

唯一唔好係稅高
不過扣完都高過hk

上面有人話俄佬勁，咁就一定啦
半個世紀之前太空競賽得美國佬同蘇聯鬥
用下腦都知佢地啲後代一定好撚打得
要搵人才一定去呢啲地方搵
係香港班屎尿屁成日話大陸同印度IT勁，邊忽勁呀

Programmer都叫做有啲用 做support狗真係 做左3年 下一份我死都唔做support

香港人唔想做developer最大原因係大部分公司都好撚唔專業
唔識control user, user又冇common sense, d野做出黎似係work就算
做到嘔（由於唔專業而且practice差）出黎啲product又冇成功感，邊有人想做

大為好多公司都唔係靠it 開飯同埋唔想洗錢又要快

老細啲taste又閪，唔撚整到有返廿年geocities feel唔撚安樂

乜呢個post咁受歡迎

我公司都話請programer但講左成個月一個人都唔見
而家所有SQL同網頁都係我呢個識少少program既人跟

利申： 已遞信

programmer唔少 但勁同有料真係唔多

人工低請唔到係正常 你試開價18k d fresh grad 一車車咁黎

IT界2大垃圾AREA
CODE狗(DEVELOPMENT), NETWORK ENGINEER
請極都仲有位 有手有腳就請

network engineer 點垃圾法?

想長做唔怕炒
一定係做DBA同SAP個啲人
食老本+幾萬年都冇變

每星期都有AGENT打黎叫我IN
通常都問侯埋我全家話我無野心唔想轉工 類似咁

邊間咁神?

有無人知ionic既developer咩價位
2年exp for ionic 1&3

當然web develop(主front-end)都3年幾exp

3 年幾應該call 到30k

試佢俾到幾多你
唔好咁快寫實價

感覺好似係一堆西工無人做
d 價長期西, 招聘長期做緊

個個夠鐘開工即刻靜哂

3年exp可以開到30k?
我上linkin搵唔到...
有無咩搵工網好介紹

好彩早排轉咗出去其他it，真係頭也不回。

我公司咪得，我就係上年就係三年幾30k

請咩位，點apply？

Elm.js 啦
唔好煩

一般junior上到50k左右先瓶頸
50k以下叫唔叫到價就完全係睇公司出唔出到錢同你自己可以fight低幾多人

btw
唉，us個fd日日說我過去
白紙junior都14k/yr
住又平
但人大咗真係無撚用無動力離開香港

我而家full stack 都係 java 加 js

Java 攞來做SOA
JS 做server client

唔係system programing 用rust 有鬼用咩

垃圾

搵夠錢好辭工

水9人

Lm學野

14k USD per year 連最低工資都無。

香港請 programmer, developer ?

碩士市價：80k USD/yr
外人70k

讀stat好有用
向algo trade machine learning果d搞下lo

香港IT都被吹奏好前景過ibanker啦
信不信由你

總有少數人撈到風生水起

machine learning唔係淨得stat

大陸係有d真係勁
但過大陸d programmer會取代香港就未必
你估大陸勁既programmer唔知自己身價都高咩， 係勁既都入左BAT , 去外國讀MASTER入大公司

好多大陸programmer仲用pinyin去variable naming

好多都出到18k架啦
但出18k既job, 想你做180k既野

咁當然
但有d stat底有幫助

linux engineer
寫linux application

打少咗個0

主要都係老左果時自己knowledge fade out 果下死
如果唔係我覺得香港it 其實唔太差

咩it?

我見過最極端係連html都唔識寫
有opening tag , 冇closing tag

btw, 有冇人識saleforce可以講下係點？

多數係好耐以前寫開web o既壞習慣吧
果時html standard 無咁嚴緊又唔講xml conformance
empty tag 例牌有開無閂又無self close
有時self close browser 仲會認錯添

依家你用個正常IDE 都唔會寫到啲唔啱格式o既嘢出嚟

好基本既algorithm諗唔到
唔識jquery
仲要駁嘴
比我炒撚左

有portfolio既
最好就直頭host埋上web比人click入去
fg絕對輕鬆20k以上

大貓IT有料？
笑而不語

前排大貓outsource 左啲it system 去印度做development (貪平) 柒到仆街

真係, 本身數底好學緊so far 都冇咩難度
最難係要揾d software 破解版黎練

黎緊仲有大把嘢要學
想玩algo trading 又想做data scientist 嗰類嘢
見步行步
btw data science 係咪做IT firm 好過bank/ibank?

聽人講今年有fg做開intern 2xk
又聽講過有fg gpa 1.x都有 17k

果個係連簡單程式都寫唔到(應該識hello world!)
岩岩學IT, 以前d同學黎， 最後唔知有冇做番it

果個係連簡單程式都寫唔到(應該識hello world!)
岩岩學IT, 以前d同學黎， 最後唔知有冇做番IT了

所以我咪戴左頭盔話：
「有人話」

不過我有個同學入大貓做， 佢本身係ok既

好多IT人都唔會選大貓啦
出哂名炒人炒得狠

不過時不時見佢哩邊炒完人果邊又請番d fg

個人愚見
香港邊有咁多data science比你玩
而家都仲係叫新野

科學園可能會請
但大把大陸人同你爭， 我身邊有幾個phd都係做哩d , 北大乜大清華@$&*

但nodejs點解咁缺人呢？ 都係web

係咪都係用黎做RESTful API for唔同front end , 如android, ios果d?

唔好吹水吹到咁大

當個個都有哩d既時候， 個價又會比人壓。
齊齊做爛市， 未畢業時已有多年freelance經驗， 月賺幾萬， 但一齊出黎爭份16k既工

惡性循環
老細們幾時都係， 想用最低成本做最大利潤既野
咁就會係developer身上打主意

如果唔係點會有6歲小志10年寵物訓練員經驗既post

點為之基本先
講真， 隔咁耐冇用
叫我即刻寫個quick sort出黎
都温下書先得

唔識jquery 有幾咁閒？

我會係google 搵方法instead of 自己寫
個腦主要負責諗design 同個logic flow
寫到implement 一般有library call 都係call library

可能我fg唔太明
有好多programming language都built in哂d乜sort乜sort, 出黎做野冇理由下下自己寫？
一句
quicksort() 唔係快d咩？

死啦 feel到講完哩d野又會比人插

還是女 programmer比較高要求

朋友fg係咁同我講
唔知係佢吹水定佢啲朋友吹水啦

係好做呀 因為太多pm 好多時 d PM 都冇野做既

Practice 我覺得係call library
Sorting 呢d 多數都係d 卷拎出黎考人基本logic

同埋舊時無咁多open source 野用 比較多自己寫掛
就好似自從有entity framework 果d 野出左黎後我已經好少自己寫sql statement

諗多左 係寫啲簡單野 寫loop都寫唔掂
唔識唔緊要 最慘係扮識
問佢做咩做咁耐先話唔識
另加另一個大陸仔寫野完全唔readable

打多個0都唔正確。美國一般CS畢業生年薪 140K USD無可能。矽谷top果堆公司俾本科畢業生offer應該係120K一年左右，另加RSU（股票），有部份公司有sign up或relocation bonus。其他生活水平高嘅地方例如紐約嘅top tier FG offer應該都係咁上下。

如果係美國二線地區，又唔係top tier嘅公司，FG offer應該唔過10萬美金一年。

大陸人起db 用拼音initial 做column 名
見識過

Developer... Programmer... wfc
都是垃圾.jpg

it=柒毒醜怪語文差溝通差

你開github睇下人地d profile先啦

唔係fg嚟
有科技相關經驗但轉行轉過去做junior se
seattle 大廠

不過我都係聽fd 講
而佢又係佢個fd 話佢知

又或者佢一心水我過去

好撚中

其實年代唔同左，business人要走近it，it人要走返近business，話it人中年會俾人炒，其實business人一樣會，係私企打工，中年失業係個個人有機會遇到既問題

轉咗去security，都係另一舊屎

本多終勝既話，只要贏既機率大過0就得

點屎法

公屋仔無人無物細個又無機會學英文就無計la
見d人有得揀都宗個頭埋黎
自己做得辛苦
又頂爛市
何苦呢

PM擺明係鑊位，engineer maintain operation，點敢郁佢地。連呢d都obersve唔到，你做咁多年it對d人事野觀察力都幾弱

Seattle生活水平高，不過未有矽谷咁痴線，但人工都比較高。如果係M$或Amazon咁140K都有可能，但應該唔係最junior嘅位。

呢d邊會個個有
個個當IT水泡科衝入去

畢業果時
最少有7成人係連code都未dup過

識dup果3成入面
又最少一半係除左基本concept之外
乜新科技新framework都唔識
可能連個UI都dup唔到出黎

個人只要正正常常
識齊基本野 一定會搵到份唔錯既工
不過IT有中年危機都係事實黎

Google做緊

人工如何 ?

其實, 而家D SERVER / PC GA CPU 都好快, 係一般GA 情況下(當然個數量唔會好大), 任何SORT 都可以用幾秒去行(一個 SORT 最快 都係 n log n, 即使係 n^2, 又會慢得幾多丫).... 果幾秒真係影響好大?? (當然, 如果係FI GA SYSTEM 就好大分別LA)

學SORTING 主因唔係要知道SORTING, 而係要學佢個LOGIC FLOW, 即係 SYSTEM DESIGN LA... 所以, 著眼點, 唔係考咩SORT 咩SORT, 而係 LOGIC.....

小弟學識少, 都預左比人插

有冇咁廢呀
畢業都冇寫過code ?
Unbelievable

咁都轉到？
我見security要好多cert又要好多年經驗

唔知遲d會唔會要有proven既cracking exp

我當藝術算了
得閒睇下演算法筆記

最簡單睇下copy() 係點implement出黎都幾得意

其實我覺得係
的確冇錯， 行生都會因老左易被炒
但IT個情況嚴重好多

行行*

又黎恥笑我地香港IT狗

整係知咩情況用唔同data structure都夠哂了

雖然係有唔少
但請不要一條J打沉一條船 唔該

而家有好多唔同既PM
MT都有真MT假MT

IT依家仲算水泡科咩
依家D FM YEAR2揀科 全部揀哂CS咁濟
最少港中科都係
收得仲高過CIVIL
不過你既標準係全部ENGINE 都係水泡科咁就..
同埋未DUP過CODE真係畢到業咩
MIDTERM FINAL 點過
7-8成人都DUP過就差唔多

夠膽dislike到有 1000 個

根本
係香港做engine又好做IT又好都係垃圾行業

香港係扼殺人才， 夢想同科技既好地方。

想去日本可以搵我

巴打係樂天做？

要識日文？
同埋ot 文化係咪仲變態過香港
本身都有諗移民 但無咩睇日本

yes

都係睇工司啦呢d, 我日日都準時收工
我唔係好識日文, 今年愈級考下n1, 60/180

唔炒咁多人點請咁多人呢

我唔太清楚呢家點 我係幾年前grad的
果時IT收生個分 同間U其他bsc比較
係倒數五名內

大部份人都係靠痴人靠source
同用非IT科既workload同勁人交換黎grad
幾肯定有7成人無掂過code

不過我唔係三大 三大可能好d掛

97年後到al 完果期d it 都係大水泡
十個入cs 9個應該都係無得揀
依家可能好番d

係呀 我都係無得揀先入左IT
A1 A2 係測量同civil

好多年前
喺學校幫人做programming assignment
都相當好搵

上年fg 想過日本
經topcareer 報左幾間都fail

成功率真係好低, 不過勝在可以係咁報

順帶一提我d香港同事成人話人工低

長遠睇有冇得諗
雖然我都覺得香港喺呢方面步伐真係有d 慢

事關我而家玩緊data science
但又有個玩algo trading 嘅機會....

用WH黎搵工會唔會易D?

以前喺香港真係冇乜人入stats呢啲神科(I mean BSc in Stats), 因為出路好窄, 一係入政府, 一係入啲marketing research firms.
係呢幾年先開始吃香, 皆因個個行業都話要進軍A.I.!

大把寫壞哂手勢

亂咁排位
SQL INJECTION
0 ERROR HANDLING

stat 其實ok 的
以前好多大行MT專搵stat 人

係咪你黎？

而家仲有冇得做？

人工低
但係日本生活quality好過香港吧
起碼出街唔洗食垃圾先

但樂天工作文化會唔會好似大家對日本職場典型印象咁chur?

algo trade?
大把哈劍人士同你爭

RUKO係人名定牌子名嚟

IT出mobile之前到科網股爆之間期間，都頹左好耐啦

而家叫咸魚翻生
但翻生極香港IT都係

me都諗住過日本試下
有n1
但問題係non it degree,
唔知人地睇學歷睇得重唔重

無接觸學生好耐

不過槍手呢樣嘢應該咩年代都有吧
只係program 同寫文相比係program 好難話你 plagiarism
好容易就可以量產

出mobile之前啲programmer 真係.......

mobile 救世主
帶動埋d cloud 等各項project 等it 狗有工開

哇巴打你咁講法乜路都唔使行架喇喎

其實主要係外圍經濟帶動

smartphone 有好耐
就算iPhone 都賣咗好耐
但電話睇desktop website 都睇咗好多年

直到08海嘯後全球QE經濟穩定返兼狂放水科落it度先有今日

都唔係既
我只係如實地陳述事實姐
冇話哈劍100% 勁， 況且哈佛勁既科都唔係工科。
只係世界是平的， 競爭大無可避免， 尤其IT

都唔係好耐啦
講緊mobile app 開始出黎應該係7~8年前
好記得因為果時買左第一代android 機王咩htc desire
但想搵人send 下wtsapp 都無 d 人仲用緊sms
計番可能都有十年既

Share 黎做乜

大把人卡係30-50k 個階段
Share 公司名咪自爆
唔信咪算

其實it仔應該識多啲做head hunt 嘅朋友
再唔係識下啲hr
認識下自己個field 其實真係好闊
普通做開發10-50k呢個range 唔係9吹的
都仲未計啲contract/project base 再拉高兼派special bonus
不過當然你揀人人揀你

首先要生得似吳彥祖同樣靚大波

In 坤哥 we trust。

冇分別, 都係咁難

business unit 果邊可能會, 但係develop unit
外國人同日本人一樣多
就算有飲酒party 都係得welcom party同忘年會
而家仲轉埋去lunch搞

係我玩左五六年, 執完又重生完又執完又重生既online game既犔最鐘意用既人物既名
永遠懷念佢

會唔會有要阿head 收工做細先收得工既玩法

分兩面既, 一個係樂天請唔請你
有人試過冇學位, 不過樂天都出左offer
(做左兩三年it工
不過最後日本入境局唔批offer...

日本入境局既條件係
1.有學位(應該係any學位
2.十年工作經驗

我識fd做head hunt
佢搵人搵得好嚴
佢會自己in完個candicate再refer比公司
過左佢果關既人入職成功率100%

係
點搵架你

冇
因為佢地都係得七點公司免費飯姐

有個同事日日都530已經熄好機9秒9離開
準時得有點過份

點會冇
出到4-5K 都請唔到人

但係BA應該低人工過programmer好多

公司賺唔賺錢點解會
落左係員工身上

唔怪得一蝕錢 就炒人

呢啲真係好hunter
唔會浪費其他人時間

依家仲有冇人搵你refer/有冇refer 人？
見你都冇乜點update

support role無你講到咁簡單亦無你講到咁廢
係就係一定搵得唔夠code呢邊多，但係班dup code仔又何嘗唔係良莠不齊

利申：support role，剛轉新工

睇下咩level 既support
平時插下線果d 真係比人當狗

有啊, 我冇update 個人數姐
成日update好煩
最近有一個入左, 一個準備入

2個條件係and case 定 or case

經驗之談係：企硬做外資mnc
就算香港話事果個係陀地
都唔好做港資

or

It 狗識唔識賺錢，都係睇你develop咩system姐。
Internal erp 係公司管理的靈魂，但又真係一個cost centre。
如果係website，整得professional，seo做得好，咪一樣為公司帶來可觀的收入 ?

問多樣,日本要N幾

所以你要識得揸住老細個春袋囉
如果話sales 既本錢係跟佢d 客
It 狗就要做到你走左會令公司損失

唔洗
我n4都係過左黎先考

到有下手出現既時候你都比人炒左la

依家好多垃圾agent咩工都refer
試過有agent叫我做project admin整excel

sales 都要用系統
佢地有錢
你幫佢地做就自然有水流落嚟
所以係你做邊個domain 關係大啲

其實依家仲停留喺話it 只係cost center o既公司大部分都已經cut 走晒it
有正常規模o既都已經將it o既價值表現返喺報表上
最簡單就係幫邊個dept 做嘢就叉返落佢個cost center 度

itil101都有講cross charge

THANKS

都仲係有d 傳統公司用個inhouse 黎當你狗

系統識飛都賺唔到錢？

香港大把辣殺sales

所以做in-house developer = useless

新人無畏無懼喎
你走埋佢都係同上頭講上手留落啲手尾搞到無人用

btw 遞咗信未先

咪撚呃人入行啦，宜家香港哋生活已經夠慘
做要做it狗

利申: 7年IT狗

巴打就黎過it 狗最風光既年紀
準備比fg 串

你講既field係business information system

搞business information system development大部分都係唔值錢+技術門檻低，而且對career都冇乜增值

我敢講，就算好似台灣咁CS grad出黎搞embedded system或者EDA，前景點睇都比較好

技術門檻比較低 (相比起 system development) 係事實
唔值錢就唔一定
因為雖然技術門檻低, 但需求也極大

因為幾乎每一間公司都需要一個 information system department
就算冇的都要外判比人搞

而system development都常都係比頂尖的科研公司做
人手需求冇咁大

IT Product為重心的公司
有錢的,
一係頂尖IT公司 (say google, microsoft, facebook, tencent, baidu, oracle, vmware, redhat, etc), 香港唔會有
一係頂尖科研機構 (say CERN), 香港都冇
一係就外判做business information system的公司 (呢些公司分分鐘仲窮過非IT大公司的 IT 部)
一係普通IT公司或普通科研機構 (但通常會比IT外判公司, 和非IT公司的IT部更窮)

非IT公司的IT部
一係做 BANK (香港係金融中心, 有得撈)
一係做大公司的IT部 (都有得撈)

我故你做開細公司 IT 部先會咁講。

大公司IT部唔會咁
大公司有嚴格的 Security procedure
唔會比你one man band
因為One man band係security角度係極差的practice

根據CISSP課程, 要系統安全穩定, 要確保：

1) 任何員工辭職或有意外, 皆不會影響到系統運作
2) 要防止內部員工偷取公司資料, 監守自盜, 或放病毒
3) 要實行職權分離原則。separation of duties (需要人手會增加好多)
4) 要實行最少權限原則。least privileges (需要人手會增加好多)
5) 要有job rotation, 確保你走左, 其他人都可以 follow up
6) 有些公司有強制假期, 確保你放假, 系統可以正常運作
7) 要經常更新，永遠都要 get latest security patch (product end of life 就一定要upgrade新版本, 所以好的大公司會嚴格唔俾用 windows xp/windows server 2003, 最低都要win7/server 2008。2020年後必需升級至 win8.1/win10/server 2012/2016。software唔夾就要再升級,,一定要搞到夾為止 )
8) 要有防毒, firewall和 IPS
9) 要經常備份, 要offsite backup + dual site backup
10) 要確保即使遇上火警或有劫匪劫走左, 個system都run得到。
11) 要有encryption, 最少112-bit (如果係hash最少224bit, public key encryption 如 RSA 就最少 2048 bit)。用緊低過112-bit的encryption, 或hash低於224bit, 必須升級。如果仲用緊MD5或SHA1, 就必需升級至SHA256。
12) 要行 RAID
13) 要有 source code control (通常git/svn/tfs 都ok)
14) 要定期做Security risk assessment and auditing
15) 要定期做security scanning
16) 要行 High availability
17) 要定期做disaster recovery drill
18) 當然要防 HACK 和 computer virus, 要確保Program冇安全漏洞, 要經常做 CODE SCAN

有些嚴格的, 每次改CODE, 都要再重新做一次security risk assessment
有些就唔駛, 要有很大改動, 先做一次security risk assessment都得

所以非IT公司, 特別大公司, 對IT人手需求都好大的

你呢個思路好正常好合理
所以細公司你可以咁做

但大公司就唔會咁樣被你撚到
所以佢地要搞job rotation, separation of duties, 外判, 甚至強制假期 黎對付呢種情形

可能條友其他野 (eg language, communication, social skills, business knowledge 或 interview performance 好)

gpa just a small part.

佢可能係指,
你寫左一些冇市場價值 + 冇營運價值 + 冇應用價值, 但技術難度較高的 Software Program

所以要識 business + IT 先有用

咁當然啦
不過真係要大公司囉
一般inhouse 都無人手搞呢d

搵你refer 既話係咪都要有番咁上下working experience 先
介唔介意講下你refer 成功既大概幾多年資

EDA, embedded system 通常由台大電機畢業既搞

我都估唔到哩個post會咁多人留言

ref左5x個, 得10%成功
真係幾難
成功既都有2-4年經驗
不過都係睇番咩position啦, 因為有試過十年經驗都fail

都有entry level既post, 不過唔多
同埋都唔易
(entry level要自己報 ,不過面試過程都一樣

有無programmer 想自殺？

真係咁唔掂咩？
我見有個柒柒地嘅朋友，u grad 撈左幾年都過30k，好過好多人啦

有無人想辭工？

你覺得人柒柒地姐

岩岩resign 左

準備做咩

真架， 呃你做咩啫
我地同科一齊讀架嘛，soc又一齊上過

睇黎都係要係香港捱下先
btw 生日快樂

都係it 狗 但升職加人工 做多年試移民

好多tech 勁既it 狗 都係柒

總共做左幾多年？你program 好勁？

都話以前一齊讀書，知佢讀書野都係柒
不過算啦呢樣野唔爭論，我純粹好奇it 係咪真係出面講到咁差，因為我自己冇做返呢行。

我讀書果時都係柒 去到fyp 先識得寫code
其實好睇人個思考模式夠唔夠logic
至於個市 developer 黎講頭5年都好搶手

3年半 唔勁

不妨試試entry level
btw thank you

死左去好過啦垃圾

建議你快 d揾精神科醫生睇睇

有冇巴打係做embedded system

有興趣學

啱啱問左
2xk嗰嗰原來一早已經間公司打緊part time (GPA 2.x)
17k嗰嗰都有做開intern
兩個本身已經有一定經驗

咩U?

其實2x k又唔一定冇
我有同學 2x k做 HA
唔做HA gov都有2x k果d
都要講下際遇了我諗

我覺得javascript也可能會這樣

那你應該有樓,無樓既恨之不得去美國

我想佢打少1個0

3個都係CU

有樣嘢叫quicksort()咩,python 應該得list.sort()(唔太記得), quicksort()應該是自己寫的function

聽朝又要寫program. 唉！！！

其實我都未用過
但睇doc 哩個係咪：

有時諗如果當年唔讀 IT ，而家會做緊D咩？
會唔會係waiter, data entry?
有得寫曲都好過做哩d, 所以嘗試學下愛自己份工。

頭 痛 死 去

其實而家好多apps可以好快好方便噉幫你溫番一堆遺忘已久嘅algorithms:
e.g. Algorithms - Explained and Animated

除非係大公司做
如果唔係parttime同intern根唔當工作經驗
fg 2xk offer不嬲都有，只係做撚死你，除番鐘數仲低人工過人地16k

>fg 2xk offer不嬲都有，只係做撚死你，除番鐘數仲低人工過人地16k

唔會掛

人工同工作量根本無關係
廿k都可以hea 十k都可以做死

睇公司無唔無良嫁姐
仆街既
出16k 都可以洗到你盡

宜家d fg都過2x k
做左兩年既仲係兩萬幾 唔keep住轉工點追

FG 20k up should be 3% of fgs

起馬我未見過16k要番七日先

人工高又做到死果啲叫個人選擇
人工低又做到死又唔走果啲叫on9

屌呢個真

得閑有code寫都好過扮工扮到成條死狗咁

寫Code都係左抄右抄啦
邊個會真係由頭寫到尾
寫code 最重要係business workflow, 之後到performance

香港係

外國都係，反而應該睇Field，一般CRUD全世界都Copy and Paste + 改。

最大問題係做到搵40k 以上
唔知要點再轉先可以再搵多d 咁

一係就得d on9 合約工

做到40k發展副業囉

副業呢d 真係好睇運
Freelabce 都要有介紹唔係成日有

今時今日，呢個世界所有嘢都IT Related，副業唔一定係正業嘅翻版嘅，睇吓你夠唔夠諗頭。

拎公司起好d model 改小小就可以當freelance 賣

諗住個車牌夠3年就去考的士
以防俾人炒可以去做dc9

有12年 1, 2 牌

我可以考嗎?

得
利申2年

識programming唔好去做programmer，應該做data scientist，入hedge fund，然後用相關的知識自已投資，例如玩algo trading，財務自由都得啦使乜搵工。
利申，讀CS出身但從未做過programmer，而家幫私人公司做prop trading同埋炒自已個盤，我自已個定位係一個data scientist。

點入行？